鮑威爾:Fed會積極以QE對抗經濟衰退

聯準會(Fed)主席鮑威爾(Jerome Powell)12日表示，Fed將透過購買大量政府債務以降低長
期利率來應對下次經濟下滑，這項策略被稱為量化寬鬆(QE)。

鮑威爾在參議院金融委員會的證詞中說，Fed有兩種對抗衰退的工具。購買政府債券，也就
是QE；以及與市場明確交流有關利率政策的訊息，通常被視為「前瞻性指導」。

鮑威爾說：「我們將利用這些工具。我相信，如果有需要，我們會積極使用它們。」

傳統上，Fed通常透過大幅降低利率以對抗經濟衰退，幅度最高達5個百分點。但這在目前
是不可能的，因為Fed的基準利率目前在1.5%-1.75%範圍內。

鮑威爾說：「我們的降息空間很有限。」

結果，一旦Fed真的將利率降至趨近零，鮑威爾說，「我們更有可能被迫轉向曾在金融危機
中使用的工具，」也就是購買資產和前瞻性指導。

部分經濟學者擔心，這些工具不足以承擔對抗下次衰退的效能。他們指出，10年期美債殖
利率已經很低，目前為1.634%，無法跌得更深。

鮑爾否定了Fed將基準利率推向負值的觀點。

負利率一直是川普總統最喜歡的話題，他經常呼籲Fed採取這種作法。

瑞士和德國等其他國家及地區近年一直在使用負利率工具。

鮑威爾告訴國會議員，國會的支出計畫可在經濟疲軟的情況下為其提供支持。

他敦促他們在經濟強勁的同時，讓聯邦預算更能永續執行。

美國國債餘額目前為23兆元。

在當被問及國債高到什麼程度會讓人擔心時，鮑威爾回答：「我現在就很擔心。」

美國國會預算辦公室(CBO)預測，到2030年，美國國債餘額將超過31兆元，是二戰來的最
高水平。

美國

文宣戰將快潰敗，希望大家關注依幾日黑警暴行

今次一爆肯定世界大戰

Push